# Скачивание отчета
Чтобы скачать отчет, нужно сначала его создать. После создания отчет будет доступен в боковом меню.

1. Откройте боковое меню.
1. Найдите нужный отчет в разделе «Отчеты».
1. Нажмите на его название.
1. Укажите период, за который нужен отчет. Используйте поля ввода дат и календари в них.
1. Если требуется, измените настройки источников: включите в отчет или исключите из него типы событий, камеры, сотрудников.
1. Нажмите «Скачать отчет».

Итоговый файл отчета имеет формат XLSX. В его названии указана дата выгрузки. Каждый источник занимает свой лист в этом файле, название источника соответствует названию листа.
Если вам нужно загружать конкретный отчет с другим оформлением, например, автоматически строя диаграммы на основе данных, вы можете изменить скачанный файл отчета нужным вам образом и загрузить его в систему в качестве шаблона. После этого отчет будет выгружаться с оформлением загруженного шаблона.
